\begin{abstract}
  Writing pop lyrics requires creativity to build ``contagious'' verses and choruses.
  in lyric form to produce rhyme patterns, to be able to form a song of the genre. \\\\
  We present NeuraLyrics as a web application for generating pop lyrics that captures
  both aspects, creativity and rhyme. \\
  A text prediction model using neural networks to be able to identify the following
  line of existing words from a set of candidates for the next line.
  This model was built using neural networks as a machine learning technique.
  called ``Long-Short Term Memory''. The results show a 58 \% accuracy,
  using a sample database of 700 songs, which means that it is likely
  that the prediction may contain entire snippets of other songs but having
  many other options in the database, it could hardly generate a 100 \% song
  identical to the original. To implement rhymes within the song, we used
  a free API called ``datamuse'', this rhyme is used so that the song
  contains creativity and rhymes.
  \end{abstract}
\vspace{5mm}
  \begin{resumen}
    Escribir letras pop requiere creatividad para construir versos y coros ``contagiosos''
    en forma de lírica para producir patrones de rima, para poder formar una canción del género.\\\\
    Presentamos NeuraLyrics como una aplicación web para la generación de letras pop que captura
    ambos aspectos, la creatividad y rima.\\
    Un modelo de predicción de texto usando redes neuronales para poder identificar la siguiente
    línea de palabras existentes de un conjunto de candidatos para la siguiente línea.
    Este modelo fue construido utilizando como técnica de aprendizaje automático las redes neuronales
    denominadas ``Long-Short Term Memory''. Los resultados muestran un 58\% de presición,
    usando una base de datos muestra de 700 canciones, lo que significa que es probable
    que la predicción puede contener fragmentos enteros de otras canciones pero al tener
    muchas otras opciones en la base de datos, difícilmente podría generar una canción 100\%
    identica a la original. Para implementar rimas dentro de la canción, se utilizó
    una API de uso libre llamada ``datamuse'', esta rima es utilizada para que la canción
    contenga creatividad y rimas.\\\\
  \end{resumen}

\begin{IEEEkeywords}
    Semantics analyzer, web application, verse generator,
    artificial intelligence, natural language processing,
    bidirectional neural networks, music.
\end{IEEEkeywords}
\vspace{5mm}
\begin{palabrasclave}    
    Analizador de semántica, aplicación web, generador de versos,
    inteligencia artificial, procesamiento de lenguaje natural,
    redes neuronales bidireccionales. música.
  \end{palabrasclave}
  
  
  