\section{Introducción}
  El término "pop" en música, viene derivado del inglés "popular music",
  surgiendo en 1926 en Reino Unido y Estados Unidos de América. Desde entonces ha evolucionado
  musicalmente ya que es un genero que ha pasado por diferentes estilos como country, blues, folk
  e incluso, jazz. En 1950 se llegó a decir que era un sinónimo del "rock & roll", mientras que en
  Reino Unido el pop fue enfocandose más a la música "beat", evolucionando hasta lo que conocemos
  el día de hoy.\\\\
  En la actualidad, las canciones pop se caracterizan por tener ritmos y melodías ligeros,
  son composiciones sencillas con una estructura repetitiva y estribillos simples y pegadizos.
  La duración de cada canción es de 3 a 4 minutos y tiene temas bastante comúnes como el amor,
  relaciones personales, ideas románticas y temas alegres, con esto, podría decirse
  que su tema objetivo es básicamente todo el mundo. http://www.elepe.com/noticia/breve-historia-del-pop-1190

  En la actualidad la industria musical obtiene ganancias a través
  de la creación y divulgación de la música de manera física y digital [1],
  dejando que aficionados y emprendedores de la música no tengan oportunidad
  de avanzar en su carrera, ya sea por la falta de creatividad, tiempo y/o recursos,
  haciendo que la creación de nuevas letras para sus canciones sea un gran obstáculo.
  Teniendo esto en cuenta, vimos una oportunidad y haciendo uso de las nuevas tecnologías,
  decidimos desarrollar una aplicación web la cual permite la generación de letras,
  las cuales pueden ser usadas posteriormente para integrarlas con sus temas musicales,
  creando canciones.\\\\
  La generación de texto es una de las tareas más populares y desafiantes en el área de
  procesamiento del lenguaje natural. Recientemente, se han desarrollado una gran cantidad
  de trabajos (Generating Text with Recurrent Neural Networks [2], Convolutional Neural Networks
  for Sentence Classification [3]) los cuales propusieron generar texto utilizando redes
  neuronales recurrentes y redes neuronales convolucionales. Sin embargo, la mayoría de los
  trabajos actuales solo se enfocan en generar una o varias oraciones, ni siquiera un párrafo
  largo y mucho menos una canción completa.\\\\
  Las letras de canciones, como un tipo de texto, tienen algunas características propias,
  estas se constituyen de coros, estribillos, rimas, versos y en algunos casos, patrones de
  repetición. Se entiende por coro que se trata de una estrofa la cual se repite varias
  veces dentro de una composición, acentuando la idea más importante de la canción, el
  estribillo es un conjunto de palabras o frases con la que se inicia la composición y
  la cual se repite al final de una estrofa de esta. Mientras que el verso es la parte
  encargada de comenzar a desarrollar la idea a transmitir, trata de contarnos el tema
  de la canción. Estas características hacen que generar letras musicales sea mucho más
  difícil que generar textos normales.\\\\
  La generación de letras por medio de inteligencia artificial dado un estilo y un tema
  es un asunto poco trabajado. Por lo tanto, nos enfocamos en trabajar este problema.
  Estamos interesados en ver si el modelo propuesto puede aprender diferentes características en
  un género musical y generar letras que sean acorde a este.
  